8937101		一个创业成功者，试图从自己的单一经验中总结出普遍性规则。问题是，他完全依靠自己的个人经验，没有任何客观、可量化的标准。就是一个幸运的愚人，写出了自己在草堆上晒太阳的幸福感而已。虽然确实很激励、温暖人心，但对走在创业路上的人，缺乏真正有效的帮助。整本书只靠一些炫目的隐喻，来建立个人崇拜，沽名钓誉之作。	10	2	4
8937101		①冒险好过自甘平庸 ②竞争性市场没有利润 ③坏计划好过没计划 ④营销跟产品同样重要 值回票价的4个点。	10	2	8
8937101		不要奢求太多具体的指导，这是一本创业价值观和方法论的好书。亲自尝试过的人，会对其中看似显然易见的道理有更深度的理解。全本一口气通读，循序渐进，逻辑清晰，拿身边的事比照思考是学习的好方法，但独立思考才是全书的真谛。	10	2	10
8937101		虽然写了很多，也都有些道理，不过我觉得都是一看都懂的，或者说实际上大家都明白的，像那些特斯拉，paypal那样大规模的公司的拥有者毕竟是少数，而对于真正大部分的创业者-他们都只想或者只能做一个区域的小型或中型公司，对他们来说，有很多内容不适合或者说用不上。有些内容很好的，比如幂次法则，却又没有深入的分析...	10	2	6
8937101		太水了，总共14章，前10章都是类似马哲的大道理。	10	2	4
8937101		怎么说好，这本书感觉怪怪的，有些理念是很好，但我总感觉与其说这本书是指导创新创业还不如说是指导投资，因为那些突变型的创新往往不是一般大众可以思考出来的，与其自己想不出来还不如把钱投给他们，让他们为人类致富，也为自己致富。觉得其实作者的观点只有一个那就是0到1的创新才是创新，其他都是小孩子过家家，而...	10	2	8
8937101		第二本书完成✌	10	2	10
8937101		有点用.	10	2	6
8937101		不能容忍不要让	10	2	6
8937101		书目明示读者不受规则局限，独立思考，成为一个独特并难以被竞争者取代的人。实现个人价值的最大化需要很多步，不光需要技术的层面，不露声色的推销自己往往是十分必要的。社会是一个充满竞争的市场，提升自己核心竞争力的同时要把目标设定成为垄断者。这些启示对我意义颇深	10	2	8
8937101		开阔视野，会豁然开朗，书中有些地方确实颠覆我很多之前的想法，好的书不应该只是告诉我们怎么做，而是引导我们学会思考从前未思考之处	10	2	10
8937101		专精于对大众有实际作用的创新和差异化，对其开发和不断延伸，才会被人关注，产生指数级的增长。 最难在寻找一个值得切入的市场和一个切入的点及自己具备执行力的切入方式，以满足有足够精的细分市场，自己有能力创新并形成垄断，同时这个细分市场在有共性的更多细分市场中具备可延展性，能够切入合并后的更大的用户群体。	10	2	8
8937101		从量变到质变，没有从1到n，哪来的从0到1？但是这本书为我们点明了从0到1的愿景，给了我们足够多的理由和勇气去面对质变的勇气。	10	2	8
8937101		我们所处的时代，拥有着太多可以使世界瞬间变化的因素。而我们却还在传统的氛围中踌躇不前，我们太过安逸或是善于趋同，忘却了你我自身的价值使命，我们找不到自我解放与创造的理由，自此我们随波逐流却哀怨不断，《从0到1》无疑是庖丁解牛，梳理脉络，让我们更坚定的走在临近“奇点”的抛物线上。	10	2	10
8937101		虽然很多argument过于牵强，但不影响其独特的论点	10	2	10
8937101		从零到一，从有到无，这本书给人们的启示是巨大的，从大家都明确的“有前景的”市场去争夺，不如“隐秘的”开启一个全新的垄断市场，因为从看起来不可能或者很难开拓的角度入手，才有可能成为主导	10	2	10
8937101		并没有想象中的干货。	10	2	6
8937101		比想象中还要差，像是Peter Thiel在写amateur科技专栏。唯一有趣的部分是拿乐观/悲观主义 vs. 明确/模糊的未来 拼了个象限，对应了几组历史镜头。	10	2	4
8937101		实践了从0到1的大师和普通人的一次对话	10	2	10
8937101		很新颖，很有想法的书	10	2	10
8937101		观点比较独特。	10	2	10
8937101		nice	10	2	10
8937101		作为一个创投和一个公司创始人，从他的经历中总结出了一些规律，作为初创公司可以引以为鉴。不能说完全符合就一定能成功，至少几率更大一些，创始人可以此为checklist自检，避免重复犯错。总的来说值得一看。	10	2	8
8937101		没啥大反响	10	2	6
8937101		指南级	10	2	10
1901067		在负责募集一支医疗健康基金时，我阅读了本书。和西方很多优秀的科普书籍一样，本书对于数字化医疗的结束通俗而具有前瞻性。“数字医疗”是当下热门的投资主题，但不太有人对其框架和路线图有清晰的认识，而本书是一个很好的指引。在寻找项目特别时医疗器械项目的过程中，书中的内容给了我很大启发。 作者是数字化医疗...	10	2	10
1901067		作为大众科学读物过于专业；翻译极差劲	10	2	4
1901067		了解个体化、数字化医疗的钥匙	10	2	8
1901067		还没看完，内容先不评，翻译得太烂了，很多地方拗口得让人想弃书，不知道自己能不能坚持看完整本。	10	2	4
1901067		知道了很多新公司 对大数据之类有了解的盆友们可以从第二章看起。 循证医疗的弊端对贫困的人更有影响；而个体化医疗的普及目前也还是从富人开始的，时间恐怕要很久..。 后面夹杂生理生化生物的知识相对专业些，好些地方都要查书和资料才懂ＴＴ 知道了很多新公司＝＝/// 想想前途仍旧未卜。。。 有空再继续补充。	10	2	10
1901067		其实颠覆医疗对于个体的关注与精准医疗的重视，本质上就是医疗系统大数据化下，个性化应用成为可能的体现。该书表述稍微有些分散，但瑕不掩瑜。	10	2	8
803847		因人而异，请各位不要把话说的太死，别影响他人。	10	2	10
803847		看不到新思想了。。	10	2	6
803847		思想非常地前卫，简直可以叫做信息时代的导游图。	10	2	10
803847		想对于失控，这本书实在读不下去，勉强看了几十页，看不到作者想表达什么，强烈的上当感。	10	2	2
803847		技术发展真的已经脱离人类控制了？！	10	2	10
1261530		值得深思	10	2	10
1261530		总感觉有些东西拗不过来，这种论证不是我要的路子。	10	2	6
1261530		逻辑清晰完整。	10	2	8
1261530		很有魅力的思辨过程	10	2	10
840041		真的觉得了不起，拥有着别人无法理解的思想，正是这些改变这社会	10	2	10
840041		乔布斯是个了不起的人	10	2	10
840041		好看！值得花钱买！	10	2	10
840041		另种风格，可以尝试试	10	2	8
840041		第一页就出现程序代码 作为果粉仰慕乔帮主，试读感觉还行。岂料购书后发现第一页开复的序言就出现程序代码，有失水准，很令人失望！希望能改进此瑕疵！！	10	2	6
2631452		字里行间里透露着作者对科技发展冲击传统行业这一现象的清晰观察，我想起之前了解到的麦肯锡员工组成比例变化，十年间MBA的比例竟下降了近20%，在取得MFA学位证之前我似乎已经预见了自己的职业危机。不过还好世界那么大，谁知道十年后世界的样子了。	10	2	8
2631452		精彩	10	2	10
2631452		传奇王者iPhone的横空出世，改写了移动通信的全球格局。苹果、谷歌、微软三大钜子之间战争，到底谁可以笑到最后，一统天下？只有最自由奔放的思维，才可以诞生最不朽的传奇。五星推荐阅读！	10	2	10
2631452		只要有细节描写，编年史才不至于流水账 Vogelstein 十多年科技行业报道经历汇聚成#Dogfight#一书，还原了苹果与 Google 敌友关系演进的细节。施密特的原话最为本质。iPhone 和安卓，甚至两家公司的斗争，未必如乔布斯所言般充满欺诈与肮脏（公司内斗争反而更严重，尤其苹果），而只是技术发展与普及化进程中的自然现象。	10	2	8
206841		有意思 看第一篇的时候感觉兴趣不大，主要是讲解剖与艺术之间的关系，然后看到第二篇，感觉就很棒了，就像是以脱口秀的方式讲医学知识。不错！！ 有趣，有知识	10	2	8
206841		能配图就好了 说到文艺复兴时期各种或美丽或奇诡的解刨图解，看得我心痒痒啊，可惜没有相关配图，是一个特别大的遗憾。不过最近在微博上看到了相关图片，觉得蛮惊悚的。 另外，此书内容很多字数较多，值得购买，哈哈。	10	2	8
206841		很好看啊~~~ 文笔非常大方，可惜没有图片！！！！！！！！！！！ 这是一篇非常实在的科技文，艺术文，以及散文。	10	2	10
206841		好文章，减一颗，求配图	10	2	8
206841		说不定我们这一代就能永生了也说不定	10	2	8
206841		有图就好了	10	2	8
206841		蛮不错的冷知识合集。尼玛多写点啊亲！！	10	2	8
206841		重口味大爱	10	2	8
206841		解剖剧场，人体宫殿，骨骼花园，剥皮天使，萌系解剖图，，，多cult 的史诗！有配图我会嗨死的！这篇屠龙之计的解剖直男最合适伪科学饭了，永生的赌局那篇就开始超纲。。。作者这种高端黑的文风陪狂飙突进的前沿技术蛮和谐的，结尾和易腐肉身say bye 好酷，过往的眼耳鼻舌身，请勿回望，请勿善忘。3d器官打印机好像很热嘛...	10	2	10
206841		吐槽风不错	10	2	10
206841		第一篇有图会好很多，这样干讲太枯燥。第二篇不错	10	2	8
206841		作为某种休闲娱乐的闲谈作品，相当出色。如果有配图就更好了	10	2	8
206841		太棒了	10	2	10
206841		第一篇更像是玩票之作，第二篇就棒多了	10	2	10
206841		卖弄文字的意味重了些，不是我喜欢的科普文写法。第一篇像是一堆素材的堆砌，明明通篇都在说美术作品，结果一张图都没配，读起来实在无趣。相比之下第二篇干货多些，可读性也好多了。	10	2	6
206841		挺可愛的果殼文風呢	10	2	6
206841		interesting!	10	2	8
206841		生命科学的进步太激动人心了，但我也时常觉得自己出生的太早了	10	2	8
206841		解剖图的另一面。	10	2	8
206841		作者很是可爱呀	10	2	10
206841		趣味性很足，个人比较欣赏第一篇，介绍了很多关于解剖学的艺术作品。如果能有插图就更好了	10	2	10
206841		非常有意思，用很风趣的语言对解剖和衰老进行了科普，不过第一篇内容能配上图就更好了	10	2	10
206841		语言诙谐，有股译文范儿。	10	2	10
206841		挺好玩儿的~戏谑讽刺幽默加一些看不太懂的医学知识，第一篇和艺术有关，很有启发，尤其是说用解剖图做海报在设计中的应用什么的。摘一句话“……不过这项技术的可控性，正好可以弥补让干细胞自在生长的组织培养技术的微调难题，而且一旦充分了解目的器官的组成蓝图，甚至可以地其进行优化设计——比如给先天室狭小的人扩...	10	2	8
206841		很有趣的文 作者语言风趣，幽默十足～科普和乐趣于一体，很有意思。在《永生的赌局》中，集新奇有趣的说法和科学的严谨于一体，很给人启发	10	2	6
1075602		与《信息简史》、《认知盈余》、《链接》、《科技想要什么》等书结合，混合态的现实世界和赛博空间将是我们未来的伽南之地，技商的生存策略将逐步替代智商和情商。	10	2	10
1075602		书比较简单，但是涉及很多技术名词，对人类未来的发展做出预测，读一读，了解下当今的科技的发展，感觉还是一本不错的书，值得读	10	2	10
1075602		复杂系统中“自组织”概念在社会发展趋势角度下的描绘	10	2	8
1075602		个人觉得只是东西里面最接地气的一本了。	10	2	8
1075602		全书乐观到死。。。中国有采用技术型可替代（零件）官僚的传统，我觉得这个是不错。但文章感觉是不是表现出预言家对政治演化的过分天真乐观，虽然说不定会被验证～不过我觉得比牛鬼蛇神大KK好一点啦～	10	2	6
1075602		看到后面根本消化不下来了……	10	2	8
1075602		很有帮助	10	2	10
1075602		有点像是在看科幻片。当我们还在为生活中的琐事烦恼的时候，外面已经发生了巨大的变化。正是那些大部分时间都待在实验室的怪人们，把一个又一个陌生的世界带到我们面前。对于越来越先进，同时也越来越复杂的技术，我们会逐渐无力吗？…这样的世界，无法想象。	10	2	8
5650963		的确对中国3D打印现状描述地十分清晰，作者也是这方面的发起人，但一句话重复说三四遍的习惯的确不能忍。	10	2	6
1061185		俗气的故事组合 =这小说	10	2	4
349937		赵德发：审视全球化情势下的价值观位移《燕赵都市报》 记者：您最近在读什么作品？请简要推荐给读者。 赵德发：在读两本书，一本是《自私的基因》，英国人理查德·道金斯著。我写长篇小说《乾道坤道》时，因为写作需要，读过几本基因科学著作，但这一本没读。此书内容如题，讲生物基因的自私本性。这与荀子的“性恶...	10	2	8
1764878		大鱼雷 大长句看得很绕。 看完后，整体感觉苹果是个被乔布斯领导的鱼雷，破开海水，直射消费者G点。这个鱼雷内部是产品，是“纯粹”的产品本身，不被人所影响，只被设计师所发觉。而google就是个大木耳，泡进海水里，泡开，溶进海水。 海水到底是什么，我也说不清楚。但大概是现存价值观、技术认知障碍、互联网什么的...	10	2	8
1764878		屎——被骗了！ 侃侃而谈，还以为出了什么精辟短篇，总体感觉太没诚意，把读者当傻逼！东西文库的失控，众人也都知道那翻译水平，还能忍一忍，可这本也太腻歪人了，还他妈到处吹牛逼说什么乔布斯传没做到的，这本书做到了，诚然乔布斯传不是那么尽如人意，但好在作者的资料够详细，评价够客观，你这稿子一副杂志或者论...	10	2	2
1764878		杂糅观点，没感觉到文章内部结构的关联。感觉还是翻译腔太重太晦涩	10	2	6
1764878		勾起了我读教主传的兴趣。这篇真的不是软文吗？！	10	2	8
1764878		翻译晦涩难懂	10	2	2
1764878		不明觉厉	10	2	8
1764878		什么破烂玩意儿，全篇就是掉书袋子和堆砌词汇，缺乏必要的论证和逻辑链条，看完之后满脑袋乱哄哄的，一块钱也不值	10	2	2
1764878		没什么内容。。。。别买了吧。。。。	10	2	4
1764878		翻译地太差，全文要点也没说明白 	10	2	4
1764878		读完此文，大概知道苹果哲学的出处：乔布斯和艾维对设计“纯粹”的定义。即禅学的皮，包豪斯主义的骨。另最后两页的翻译简直是虎头蛇尾，令人不忍直视。太拓🐎坑爹了！	10	2	8
1764878		换个角度看苹果，说得对错不重要，这样的思考方式值得看看	10	2	8
1764878		对乔布斯的批评除了企业内省的部分可能伊做不出这么左的事情，别的其实我觉得都挺好的～其次，乔布斯只是一个头势清楚，擅长微妙修正自己的错误并固执强力推进自己目标的企业家，一个乐意于追逐笃信之物的人，从不是什么思想家，别再玷污“思想家”三个字了。	10	2	8
1764878		一言以蔽之:在对乔布斯理念做出一番溯源式解读之后，又指责乔布斯对开放生态的不合作。尽管如此，观点仍然自洽，甚为可读	10	2	10
952907		自己最有收获的一句 竟还是引用来的- -||| 大卫·温伯格（David Weinberger）在其书作《太大而不能知》（Too Big to Know）中表示，我们开始敬畏网络的智慧：“房间里最聪明的人不是站在讲台前给我们讲课的人，也不是房间里所有人的集体智慧。房间里最聪明的人就是房间本身：房间联接人们和思想并联接外部的网络。”	10	2	8
952907		其实只要看标题就可以了……	10	2	8
952907		精华在传记之外的后半评述部分，在互联网和3D打印的时代回头审视印刷术的意义。	10	2	8
952907		写的没意思，细节太少，很不过瘾。跟流水帐一样。	10	2	4
952907		古登堡制造了印刷机，让知识的传播更加迅速。同样，更多伟大的发明给社会带来巨大的进步，我们从中受惠良多。未来是知识与技术的世界，希望我们能做的不仅是传播，而且也要努力让传播的途径更加自由顺畅。	10	2	8
952907		篇幅好短。。	10	2	8
952907		我打开方式不对么才22页	10	2	2
1768480		“隔壁的若田好像去宇宙了。” 解答了很多宇航员工作的常识问题，很适合小朋友们阅读。配图也很珍贵，令人憧憬。 若田心态平静，这点我很佩服。	10	2	10
1768480		《宇宙兄弟》，《地心引力》这本书推荐电子版，有大图看。	10	2	10
1768480		浅显易懂，像是写给小朋友的。不过也没有获得更多的知识就是了。为什么我小时候没有出现主动带我参观飞机的年轻飞行员呢？	10	2	8
10146007		说实话好多知识点对我来说略深	10	2	8
10146007		虽然都是片段，但知识面很广，很多实用的点，完全可以根据其中的介绍再扩展阅读，提高自己。	10	2	8
10079445		很好的书，值得	10	2	8
11307579		作为一个测试新人，虽然书中还有许多技术不理解，但是读完之后还是对测试的工作有了整体的认识，值得推荐	10	2	8
11307579		现在公司有移动端的需求，作为公司的测试人员，我想这本书应该能给我不少提示和方向	10	2	8
7858820		虽然是自己翻译的书，但还是王婆卖瓜自卖自夸一下！	10	2	10
7858820		现代的城市日趋庞大，组成了一个很复杂的生态系统。而现在网络技术、大数据、云计算、物联网等现代技术，都可以用来认识、分析并试图去规划和设计这个巨大的系统。部分内容过于专业，但不妨碍当做科普内容来看，确实长见识。	10	2	10
7858820		小书出炉~求捧场~	10	2	10
7858820		大数据时代的城市规划研究为城市的发展奠定了更加坚实的现状基础	10	2	10
7858820		学术论文合集翻译质量不错，编选的也很新颖有启发性，特别是末篇用电信网络交互信息足迹划分城市区域、垃圾处理过程中位置追踪等篇都印象深刻。 Live Singapore! 和麻省理工的可感知城市实验室也好有意思！	10	2	8
7858820		学习 给了点新的思路	10	2	10
7858820		新加坡在这方面还是挺前沿的，随着移动设备的普及，基于此的数据统计和分析要比人口普查要靠谱和效率的多。	10	2	6
7858820		深刻	10	2	10
7858820		2014年底看的，看了1/3实在是看不下去了留着以后空时再看，数字化大都是目前确实是一种趋势。凑字数啊凑字数	10	2	0
7858820		这是圣诞节东西君给大家的礼物~ 附个可感城市实验室官网 http://senseable.mit.edu/	10	2	10
10352314		不错	10	2	8
10352314		不错	10	2	8
10352314		ios不能阅读该书，豆瓣阅读也一直敷衍我，一直没解决。怎么没有0星？行不行啊，豆瓣酱。	10	2	2
10152398		东拼西凑，文字水平太低	10	2	2
10152398		非常好的一本书.	10	2	10
10152398		9173393		以色列的例子，很好的说明了人强，则国强。人口素质才是根本。 一个犹太人是龙，十个犹太人，是巨龙。这样的民族怎能不让人钦佩。	10	2	10
7643867		看了星际穿越之后，一直对未来充满了幻想，最近抽风，一直找这种书在看。。。。嘿嘿。。。这本不错哦，值得分享和推荐。宅女有事儿干了，(*^__^*) 嘻嘻……	10	2	10
18160757		在罗辑思维上买的正版，读了两遍，对个人的影响挺大的。在这个迷茫的时代，充满着不确定性，而通过智者，了解未来的趋势，深刻思考，重新找到人生的前进方向。还是会有所迷茫，只是内心深处多了一份坚定。	10	2	10
18160757		非常好！	10	2	10
18160757		KK是一名思想家，互联网时代的彼得德鲁克。	10	2	8
18160757		未来有无数种可能，就像量子的状态不可预测，作者从计算机、网络的指数式发展推导未来社会变化的可能，但是生物演化的不可预测因素太多了！叙述生动，不够精简！	10	2	8
18160757		太棒了	10	2	10
18160757		第七页，“大部分乌托邦故事里的瑕疵是其不可持续”这里应该是“使其”。	10	2	8
18160757		终于我也变成了那种看完了一本很喜欢的书但是没什么时间写书评的人了。一如既往KK粉，未来感不多不少刚好够用。第四章开始看得心潮澎湃。翻译有些小问题，豆瓣阅读上显示做了修订，好感度+1。	10	2	10
18160757		不够牛逼	10	2	6
18160757		信息量确实大，作为文科生，买这本书顺便要请个翻译，深度学习，人工智能，平台协同，云端，电子阅读等等等等，这本书很适合做小组阅读材料，因为信息量大，每一点内容都值得作为讨论话题，能够引发更多信息。期待书中说的生活在一个充满智能屏幕的时代！一切都可触屏～	10	2	8
18160757		翻印太烂了，本来一本好书的！	10	2	2
18160757		读《必然》对我的作用，怎么感觉引力波的发现这个事对我的作用一样一样的	10	2	8
18160757		正在阅读	10	2	10
18160757		有点科普类型的书，有助于开眼界，对于工作可能并非那么有效。	10	2	4
18160757		还没看，单纯的抢个沙发	10	2	10
11435714		非常诚恳的一本书，引发如何做好一个企业，实现一个梦想的很多深入思考。极具参考价值与启发性！	10	2	10
8028730		有深度，接地气，很好！	10	2	10
8028730		不错	10	2	10
8028730		终于读完了，很有收获，非常感谢Dr.2工作室的知识分享。	10	2	10
8028730		移动医疗必是未来发展之趋势	10	2	10
8028730		观点新颖，受益匪浅，好书！~	10	2	10
8028730		这本书对关注移动医疗资讯的筒子们有很大帮助。使用移动通信技术提供医疗服务和信息，这是现在最热的一条“赛道”。为您解决移动医疗到底是啥的困惑？为何如此“火爆”，如此“潮流”？本书分为了7个部分：“现在”、“未来”、“创业”、“时代参与者”、“行业研报”、“拍砖”和“综述”，欢迎阅读！！！	10	2	10
8028730		移动医疗那点事，这个名字有种让人很想看的冲动，风格很幽默，既能学到新知识，也能了解到新事物，very good!大家可以入手看看，反正很便宜哈！	10	2	10
8028730		很赞的一本书，对移动医疗感兴趣的可以研究一下看看，一定会有收获的	10	2	10
8800121		前面两章不知所云，但具体开始谈干货则渐入佳境。	10	2	8
8800121		有些逻辑推演没看明白，甚至感觉有些论点之间是矛盾的。但是，大的观点、价值观是有一致性的。还有一些观点或证据目前来看是有点过时了。有一个核心困惑，作者一直说的互联网金融对我来说一直比较模糊，概念不清晰。	10	2	8
8800121		入门蛮好的	10	2	8
8800121		通透	10	2	10
8800121		干活不多，啰嗦的话倒是反复出现，而且极富负能量	10	2	6
8800121		这种书 干活些许 扯淡的时间有点多 	10	2	6
8800121		真实而有趣	10	2	10
8800121		well done	10	2	10
8800121		怎么看不起来	10	2	2
8800121		非常有现实意义的一本书。给人很多启发。	10	2	8
9455309		买了书后，页面又返回到第一页，很不舒服	10	2	6
10043156		没有深入介绍原理	10	2	8